因應中美貿戰，郭台銘：深圳天津生產線一津將遷高雄

鴻海董事長郭台銘接受台灣《天下雜誌》專訪時透露，他已經跟高雄市長韓國瑜說好，因應中美貿易戰，鴻海要將深圳、天津部分產線移師高雄，台灣可望成為鴻海未來高階網通、伺服器設備的中國大陸以外市場製造中心。

已宣布參加國民黨內總統初選的郭台銘表示，他現在正在做的就是重塑美國的供應鏈，未來他若當中華民國總統，會把整個台灣企業帶到美國去，因為美國畢竟還是最高端的市場。

郭：美國不會抄我們的東西

他也提到，美國技術勞工不夠，因此承諾會全力來幫美方應付這個問題、幫忙他們重新教育技術工人。「美國會更富有，就會買更多我們的東西，而且最起碼，美國不會抄我們的東西」，他語帶相關地說。

郭台銘在訪談中透露，他已經跟高雄市長韓國瑜說好了，因應中美貿易戰，鴻海要將深圳、天津部分產線移師高雄，台灣可望成為鴻海未來高階網通、伺服器設備的中國以外市場製造中心。

打錯字， 一律， 唔係一津

韓總:鳩吹咁耐終於發大財

逃離中國發大財

終於發大財

但都唔關佢事，係侵侵出手，條韓國魚咪撚話係自己政績，又俾啲韓粉劣鳩

其實韓係雙面間諜

中國收皮=高雄發大財

的確衡量工資可以

深津工資同台灣最低23.5k已經好接近 未計而家大陸炒個人成本仲要好高

唯一要考慮就係台灣人可唔可以似大陸咁成個零件咁規律性做咁多個鐘重複性工序 同污染問題

Btw高雄發大財 gogogo

供電都係問題

傻仔先唔知。

之前唔見佢宣布，侵侵一發惡先講

韓總：這傢伙比我還鳩吹得更厲害

高雄而家日班工人 25k左右
計埋社保應該已經平過大陸
不過你講得啱
可唔可以做到個capacity先係問題

鴻海要將深圳、天津部分產線移師高雄

咁係一律定部分

今次真係高雄發大財

有d擔心會唔會唔俾走

一津點解

靠台中世第二火力發電廠
真心覺得痴線，之前用愛發電嗰陣空氣差到on9

而家仲話廢核

民進狗解釋下啦！

一支津路

深圳龍華咪pk